有無人知佢邊個嚟？

距離特首選舉不夠4個月，繼退休法官胡國興宣佈參選後，曾參選去屆特首選舉，但未能取得提名票的前民建聯成員胡世全，今日在荔枝角一酒家開記招宣佈參選特首。

胡世全現年57歲，為商業聯盟的主席，他的政綱包括全港推行富人思維，提升市民學習理財之道及知識增長等，若當選會由政府及保險界、金融界連同教育界聯合推動個人理財方向及人生目標，為了培養市民理財，上任後會全民派錢1萬元；第二是提升全民健康，如食得健康，多菜少肉，培養個人對運動及武術的興趣；另外，會推行全民退休保障，設資產審查，合資格人士每月獲5000至10000元。

胡世全報稱從事物業投資，過往曾從事酒樓、鐵器工程和的士司機等工作，其治港口號為「尊重、公義、公平」。他過往亦多次踏足政界，2012年特首選舉時以「行公義，好憐憫，存謙卑的心，與神同行」為口號競逐特首。惟他最後一張提名亦取不到，今次再戰，自言3年前已有準備，有信心可爭取宗教界、地產及建造界、商界等支持，不過他目前尚未接觸潛在選委。他指有朋友建議他先接觸中聯辦，但他認為現階段沒有此需要。他又以「非建制派」自居，原因是2010年為參加補選而退出民建聯，故不屬建制一員就自然是非建制派，對於特首梁振英表現，他說「梁振英所作所為有目共睹」，他不予置評。

被問到班底，他未有明確回應，只說現在三司十二局中表現好的會起用，表現好的公務員亦會有晉升機會。至於選舉開支預算，他自言是一個應使則使的人，「買菜都只買半斤6蚊」，因此不會花上百萬賣巴士廣告等，反而會發起簽名運動，以收集萬人支持他選特首為目標。被問是否支持23條立法，他說23條是保障國家安全，指香港人是「中國香港人」，在與市民溝通並支持下應立法。

胡世全曾在2008年加入民建聯，2010年宣布退出。並在同年以爭取2017年實現「雙普選」等政綱參與立法會新界東補選，對撼發動「五區公投」的社民連梁國雄，最終落敗。

胡世全

任務係“做低“胡國興